新移民學童2018願望：希望未來會有措施鼓勵大眾尊重新移民

團體發表報告，就政府今年跟進兒童貧窮問題的表現評分，以總分100計算，政府獲評歷年最高的25分，較去年多10分，但整體仍不合格。

有與母親租住僅百呎劏房的兒童說，家中環境狹窄只能擺放一張床，沒有地方做功課，梯間常有老鼠出沒，衞生環境惡劣。他期望，新一年政府能加快增建公屋，早日上樓。

亦有新移民學童說，曾試過與朋友用普通話交談，但招來他人歧視目光，她希望未來會有措施鼓勵大眾尊重新移民。

此份報告由社區組織協會與兒童權利關注會發表，訪問了2000多名兒童。

黃雄濤小朋友期望，新一年政府增建公屋，早日上樓。（關可為攝）

無可能

快回祖國懷抱 香港很危險

戴耀廷點睇

屌你老母養到D支那豬咁撚肥

有冇問過香港人有乜願望呀屌你

唔入鄉隨俗但要人尊重你
強盜中國人

收皮啦屌你老母
返大陸食屎啦

仆街啦

死撚返大陸啦屌你老母

係人地國家 同本地人溝通用外語 話本地國家既人唔尊重？？
食撚曚左班支那外國人

咁鍾意中國個套點解黎香港

返中國啦

亦有新移民學童說，曾試過與朋友用普通話交談，但招來他人歧視目光
你地無做錯到!

死大陸狗，祝你全家生癌死

個細嘅其實無得選擇
最仆街係佢父母
一定係無知無識無技術打低賤下等工先折墮到住劏房
咁樣嘅低質移民都來到香港真係對幾乎所有人都係悲劇 獲取低價勞動力嘅資本家係唯一贏家

大愛左膠 等食負皮喇你

香港人願望: 希望未來會有措施停止低端人口輸入

憑乜

社區組織協會